Создание адаптера для класса


Вы продолжаете писать игру, и настало время разобраться с расчетом освещенности на карте. Так как это не совсем тривиальная задача, вы хотели бы использовать готовое решение, а не писать свое собственное. Вам удалось найти готовый класс, который решает задачу, однако интерфейс этого класса не совместим с вашей игрой.

Вам нужно написать адаптер, который позволил бы использовать найденный вами класс совместно с вашей системой.

Интерфейс класса выглядит следующим образом:


class Light:

    def __init__(self, dim):
        self.dim = dim
        self.grid = [[0 for i in range(dim[0])] for _ in range(dim[1])]
        self.lights = []
        self.obstacles = []
        
    def set_dim(self, dim):
        self.dim = dim
        self.grid = [[0 for i in range(dim[0])] for _ in range(dim[1])]
    
    def set_lights(self, lights):
        self.lights = lights
        self.generate_lights()
    
    def set_obstacles(self, obstacles):
        self.obstacles = obstacles
        self.generate_lights()
        
    def generate_lights(self):
        return self.grid.copy()

Интерфейс системы выглядит следующим образом:

class System:

    def __init__(self):
        self.map = self.grid = [[0 for i in range(30)] for _ in range(20)]
        self.map[5][7] = 1 # Источники света
        self.map[5][2] = -1 # Стены
    
    def get_lightening(self, light_mapper):
        self.lightmap = light_mapper.lighten(self.map)
    
    ...

Класс Light создает в методе __init__ поле заданного размера. За размер поля отвечает параметр, представляющий из себя кортеж из 2 чисел. Элемент dim[1] отвечает за высоту карты, dim[0] за ее ширину. Метод set_lights устанавливает массив источников света с заданными координатами и просчитывает освещение. Метод set_obstacles устанавливает препятствия аналогичным образом. Положение элементов задается списком кортежей. В каждом элементе кортежа хранятся 2 значения: elem[0] -- координата по ширине карты и elem[1] -- координата по высоте соответственно. Метод generate_lights рассчитывает освещенность с учетом источников и препятствий.


В системе в конструкторе создается двухмерная, карта, на которой источники света обозначены как 1, а препятствия как -1. Метод get_lightening принимает в качестве аргумента объект, который должен высчитывать освещение. У объекта вызывается метод lighten, который принимает карту объектов и источников света и возвращает карту освещенности.

Вам необходимо написать адаптер MappingAdapter. Прототип класса вам дан в качестве исходного кода.

class MappingAdapter:

    def __init__(self, adaptee):
        pass

    def lighten(self, grid):
        pass